var QUIZZ_OBJ = [
    { 
        "question": "A validade do material hospitalar está condicionada, principalmente, a:",
        "choice": ["(a) Invólucro do pacote e manuseio", "(b) processo de esterilização e manuseio", "(c) Invólucro do pacote e condições de armazenamento", "(d) Processo de esterilização e condições de armazenamento"],
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'Processo de esterilização e condições de armazenamento'}
   },
   { 
        "question": "Sobre desinfecção de artigos médico hospitalares, assinale a alternativa correta:",
        "choice": ["(a) Não há necessidade de limpeza rigorosa e minunciosa do material, antes do processo  de desinfecção", "(b) O único método de desinfecção para produtos de saúde é o químico, que age pelo uso de desinfectantes como: ácido peracético, álcool, entre outros", "(c) Segundo a classificação de Spaulding, a desinfecção é indicada para produtos para saúde críticos que entram em contato com membranas mucosas colonizadas ou pele não íntegra, mas restrita a ela", "(d) A desinfecção de materiais consiste em processo de eliminação de microorganismos presentes nos produtos utilizados  para assistência à saúde, porém com menor poder letal que a esterelização, pois não destrói todas as formas de vida microbiana, principalmente os esporos"],
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'A desinfecção de materiais consiste em processo de eliminação de microorganismos presentes nos produtos utilizados  para assistência à saúde, porém com menor poder letal que a esterelização, pois não destrói todas as formas de vida microbiana, principalmente os esporos'}
   },
    { 
        "question": "Assinale a alternativa INCORRETA em relação à esterilização de material de tecido, que deve ser feita com/em:",
        "choice": ["(a) Raios beta", "(b) Raios Gama", "(c) Raios de cobalto", "(d) autoclave"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'autoclave'}
   },
    { 
        "question": "No procedimento básico para esterilização, as caixas metálicas devem:",
        "choice": ["(a) Ficar bem fechadas", "(b) Permanecer com as tampas separadas", "(c) Permanecer sobre os demais materiais", "(d) ser abertas após a esterilização"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 1, item: 'b' , desc: 'Permanecer com as tampas separadas'}
   },
    { 
        "question": "O papel grau cirúrgico e as caixas metálicas perfuradas são embalagens compatíveis com o método de esterilização:",
        "choice": ["(a) Vapor sob pressão e óxido de etileno", "(b) Calor seco e plasma de peróxido de hidrogênio", "(c) Radiação ionizante e calor seco", "(d) Nenhuma opção"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'Vapor sob pressão e óxido de etileno'}
   },
    { 
        "question": "Etapa inicial do processamento de artigos que está ligada à qualidade final do processo:",
        "choice": ["(a) Desinfecção", "(b) Esterilização", "(c) Limpeza", "(d) Anti-Sepsia"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'limpeza'}
   },
    { 
        "question": "Endoscópicos são exemplos de artigos:",
        "choice": ["(a) Artigos críticos", "(b) Semi-críticos", "(c) Não críticos", "(d) Artigos de uso único"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 1, item: 'b', desc: 'Semi-críticos'}
   },
    { 
        "question": "Pelo processo físico, a técnica de esterilização considerada mais eficiente em instrumentos hospitalares, é feita por:",
        "choice": ["(a) Estufa", "(b) Autoclave", "(c) Tendalização", "(d) Pausterização"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 1, item: 'b', desc: 'Autoclave'}
   },
    { 
        "question": "Material estéril é considerado:",
        "choice": ["(a) Desifentado", "(b) Desinfestado", "(c) Asséptico", "(d) Antisséptico"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'Antisséptico'}
   },
    { 
        "question": "Autoclave é um aparelho utilizado para esterilizar artigos através de:",
        "choice": ["(a) A seco", "(b) Calor úmido", "(c) Radiação", "(d) Desifetante"], 
        "correct": {position: 1, item: 'b', desc: 'Calor úmido'}
   }, 
   { 
        "question": "O objetivo da escovação conhecida como degermacao pré cirúrgica é:",
        "choice": ["(a) Realizar a técnica de lavagem das mãos da equipe cirúrgica", "(b) Realizar antisseptico da pele do paciente antes da incisão cirúrgica", "(c) utilizar escova especial para lavar os instrumentais usados em cirurgia", "(d) remover gorduras, sujidades e outros elementos  da pele das mãos e  antebraços da equipe  cirúrgica antes da cirurgia"],
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'remover gorduras, sujidades e outros elementos  da pele das mãos e  antebraços da equipe  cirúrgica antes da cirurgia'}
   },
   { 
        "question": "O agente químico indicado para desinfecção de superfície e mobiliário em berçários e pediatria, por possuir baixa toxicidade, é:",
        "choice": ["(a) Fenol sintético", "(b) Biguanida", "(c) Quaternário de amônia", "(d) álcool isopropilico"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'quaternário de amônia'}
   },
   { 
        "question": "Expurgo é um setor que se localiza no:",
        "choice": ["(a) Centro de material esterilizado com sistema de centralização geral", "(b) Sala de operações", "(c) Sala de preparo de luvas", "(d) Centro cirúrgico propriamente dito"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'Centro de material esterilizado com sistema de centralização geral'}
   },
   { 
        "question": "A esterilização na estufa é um processo que é feito por:",
        "choice": ["(a) Oxidação do protoplasma das bactérias", "(b) Queima de bactérias", "(c) Condução do calor", "(d) Condensação do vapor"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'Oxidação do protoplasma das bactérias'}
   },
   { 
        "question": "Processo aplicado para superfícies inertes, que elimina micro-organismos na forma vegetativa, Exceto esporos:",
        "choice": ["(a) Desinfeção", "(b) Descontaminação", "(c) Esterilização", "(d) Antissepsia"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'Desinfeção'}
   },
   { 
        "question": "Comadres, papagaios, cubas e termômetros são exemplos de:",
        "choice": ["(a) Artigos críticos", "(b) Semi-críticos", "(c) Não-críticos", "(d) Artigos de uso único"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'não-críticos'}
   },
   { 
        "question": "Precisam ser esterelizados para o uso no paciente:",
        "choice": ["(a) Artigos críticos", "(b) Semi-críticos", "(c) Não-críticos", "(d) Artigos de uso único"],  //quizObj[2].choice[0],quizObj[2].choice[1]
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'artigos críticos'}
   },
   { 
        "question": "De acordo com a Resolução - RDC nº 15, de 15 de março de 2012, que dispõe sobre requisitos de boas práticas para o processamento de produtos para saúde, analise as afirmativas abaixo, e assinale a resposta mais adequada sobre as informações de manutenção dos equipamentos da CME:",
        "choice": ["(a) Não tem necessidade de  descrição do problema detectado", "(b) Descrição do serviço realizado, excluindo informações sobre as peças trocadas", "(c) Resultados da avaliação dos parâmetros físicos realizados após a intervenção e complementados com indicadores químicos e biológicos, quando indicado", "(d) Nome do profissional que acompanhou a intervenção e desnecessário do técnico que executou o procedimento"], 
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'Resultados da avaliação dos parâmetros físicos realizados após a intervenção e complementados com indicadores químicos e biológicos, quando indicado'}
   },
   { 
        "question": "Em relação a desinfecção de artigos não - críticos,  é INCORRETO afirmar:",
        "choice": ["(a) é recomendada desinfecção de baixo nível ", "(b) na maioria dos casos o uso de água e sabão é o suficiente", "(c) a utilização de lavadoras não é recomendada", "(d) são considerados artigos não críticos;  comadre, papagaio, bacias etc"], 
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'a utilização de lavadoras não é recomendada'}
   },
   { 
        "question": "Assinale a alternativa correta. Os circuitos de respiradores devem passar por desinfecção:",
        "choice": ["(a) de baixo nível, pois o arquivo não é estéril", "(b) a esterilização por calor seco é mais indicada", "(c) os circuitos de respiradores devem passar por desinfecção diariamente", "(d) nenhuma alternativa está correta"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'nenhuma alternativa está correta'}
   },
   { 
        "question": "Quanto tempo a mesa de instrumental pode ficar montada na SO antes do início do procedimento cirúrgico?",
        "choice": ["(a) 1 hora", "(b) 2 horas", "(c) Não há determinação de tempo. Porém deve-se utilizar o material aberto no  menor tempo possível", "(d) 3 horas"], 
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'Não há determinação de tempo. Porém deve-se utilizar o material aberto no  menor tempo possível'}
   },
   { 
        "question": "De acordo com a classificação de Spauding, o que é limpeza?",
        "choice": ["(a) processo que visa a remoção de sugidade somente em artigos críticos", "(b) processo que visa a remoção somente em artigos semicriticos", "(c) processo que visa a remoção de sugidade visível e, por conseguinte a diminuição da carga microbiana", "(d) processo que visa a remoção de sugidade somente em artigos não críticos"], 
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'processo que visa a remoção de sugidade visível e, por conseguinte a diminuição da carga microbiana'}
   },
   { 
        "question": "São características da central de materiais esterilizados, exceto a alternativa:",
        "choice": ["(a) permitir um fluxo contínuo e unidirecional dos materiais", "(b) o enfermeiro não faz parte do quadro de funcionários,  a supervisão é sempre do centro cirúrgico", "(c) é dividida em área suja, área limpa e área estéril", "(d) é responsável pela limpeza, preparo, esterilização, guarda e distribuição de material"], 
        "correct": {position: 1, item: 'b', desc: 'o enfermeiro não faz parte do quadro de funcionários,  a supervisão é sempre do centro cirúrgico'}
   },
   { 
        "question": "Agente que destrói formas vegetativas de bactérias:",
        "choice": ["(a) desinfetante", "(b) antisséptico", "(c) fungicida", "(d) bactericida"], 
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'desinfetante'}
   },
   { 
        "question": "O que é esterilização? ",
        "choice": ["(a) destruição de bactérias", "(b) destruição de todas as formas de vida microbiana por um processo que utiliza agentes químicos ou físicos, inclusive esporos", "(c) destruição do vírus da hepatite", "(d) destruição de vírus"], 
        "correct": {position: 1, item: 'b', desc: 'destruição de todas as formas de vida microbiana por um processo que utiliza agentes químicos ou físicos, inclusive esporos'}
   },
   { 
        "question": "A esterilização de óleos, pós e caixas de instrumental, quando realizada em estufa, é um processo que exige temperatura de:",
        "choice": ["(a) 120ºC por 100 minutos", "(b) 120ºC por 120 minutos", "(c) 160ºC por 100 minutos", "(d) 160ºC por 120 minutos"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: '160ºC por 120 minutos'}
   },
   { 
        "question": "Considerando os processos da Desinfecção Química dos produtos para saúde, assinale a alternativa correta:",
        "choice": ["(a) A desinfecçao química deve ser realizadas apenas para artigos não críticos e pode ser realizada no Centro de Material Esterelizado(CME) ou no próprio setor de internação", "(b) Não é permitida a realização de desinfecção química no CME do serviço de saúde, sendo apenas realizada na empresa processadora terceirazada", "(c) O CME deve realizar a monitorização dos parâmetros indicadores de efetividade dos desinfetantes para artigo crítico, pH ou outros, no mínimo 1 vez por semana", "(d) O CME que realiza a desinfecção química deve dispor de uma sala exclusiva. Caso o serviço realize desinfecção ou esterelização química líquida automatizada, deve também dispor de área e condições técnicas necessárias para instalação do equipamento"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'O CME que realiza a desinfecção química deve dispor de uma sala exclusiva. Caso o serviço realize desinfecção ou esterelização química líquida automatizada, deve também dispor de área e condições técnicas necessárias para instalação do equipamento'}
   },
   { 
        "question": "Os processos de esterilização, desinfecções, limpeza e descontaminação são importantes para evitar a propagação de infecções, por meio de materiais e instrumentais cirúrgicos. O processo que possibilita a destruição dos micro-organismos patogênicos, sem q necessariamente sejam eliminados todos os patógenos pela a aplicação direta de meios físicos ou químicos, é denominado de:",
        "choice": ["(a) Esterilização", "(b) antissepsia", "(c) cadeia asséptica", "(d) desinfecção"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'desinfecção'}
   },
   { 
        "question": "Qual a Resolução de Diretoria Colegiada que normatiza a Central de Material e Esterilização?",
        "choice": ["(a) RDC n 36 de 22 de julho de 2013", "(b) RDC n 06 de 30 de janeiro de 2012", "(c) RDC n 15 de 15 de março de 2012", "(d) RDC n 07 de 24 de fevereiro de 2010"], 
        "correct": {position: 2, item: 'c', desc: 'RDC n 15 de 15 de março de 2012'}
   },
   { 
        "question": "Qual o sistema de barreira estéril (embalagem) não é indicado para o método de esterilização de óxido de etileno?",
        "choice": ["(a) Papel Grau Cirúrgico", "(b) Tyvek", "(c) Contêiner rígido", "(d) Algodão Tecido"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'Algodão Tecido'}
   },
   { 
        "question": "A substância química capaz de destruir germes patogênicos é denominada:",
        "choice": ["(a) adstringente", "(b) bactericida", "(c) desinfetante", "(d) germicida"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'germicida'}
   },
   { 
        "question": "São parâmetros pré-estabelecidos para o processamento de artigos em CME:",
        "choice": ["(a) materiais seguramente limpos, desinfetados/esterilizados, livres de biofilmes, endotoxinas, proteínas pirônicas e outros pirógenos e substâncias tóxicas utilizadas no processamento", "(b) Realizar apenas limpeza do material", "(c) Realizar apenas desinfecção do material", "(d) Utilizar somente autoclave"], 
        "correct": {position: 0, item: 'a', desc: 'materiais seguramente limpos, desinfetados/esterilizados, livres de biofilmes, endotoxinas, proteínas pirônicas e outros pirógenos e substâncias tóxicas utilizadas no processamento'}
   }, 
   { 
        "question": "Entende-se por missão da Central de Material e Esterilização:",
        "choice": ["(a) Processar somente artigos criticos", "(b) Processar somente artigos semi- criticos", "(c) Realizar somente limpeza e desinfecção", "(d) Garantir que os parâmetros pré estabelecidos para o processamento, foram atingidos e que são reproduziveis, conferindo segurança na prática utilizada"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'Garantir que os parâmetros pré estabelecidos para o processamento, foram atingidos e que são reproduziveis, conferindo segurança na prática utilizada'}
   },
   { 
        "question": "Segundo a criticidade de contaminação, os artigos considerados críticos necessitam de:",
        "choice": ["(a) Apenas limpeza", "(b) Apenas desinfecção", "(c) Limpeza e desinfecção", "(d) Limpeza e esterilização"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'Limpeza e esterilização'}
   },
   { 
        "question": "Processo de utilização de álcool a 70% na pela, antes de realizar uma punção venosa, é denominado de:",
        "choice": ["(a) desinfecção", "(b) limpeza", "(c) assepsia", "(d) antissepsia"], 
        "correct": {position: 3, item: 'd', desc: 'antissepsia'}
   }
   
];

export default {QUIZZ_OBJ};